{
    "elements": {
        "nodes": [
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "louisaliot",
                    "label": "Louis Aliot",
                    "type": "personne",
                    "id": "Louis Aliot",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#913773",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Int\u00e9griste",
                    "shortId": "marie-christinearnautu",
                    "label": "Marie-Christine Arnautu",
                    "type": "personne",
                    "id": "Marie-Christine Arnautu",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "nicolasbay",
                    "label": "Nicolas Bay",
                    "type": "personne",
                    "id": "Nicolas Bay",
                    "poids": 3
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#913773",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Int\u00e9griste",
                    "shortId": "yvanbenedetti",
                    "label": "Yvan Benedetti",
                    "type": "personne",
                    "id": "Yvan Benedetti",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "brunobilde",
                    "label": "Bruno Bilde",
                    "type": "personne",
                    "id": "Bruno Bilde",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "jacquesbompard",
                    "label": "Jacques Bompard",
                    "type": "personne",
                    "id": "Jacques Bompard",
                    "poids": 3
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "steevebriois",
                    "label": "Steeve Briois",
                    "type": "personne",
                    "id": "Steeve Briois",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "fredericchatillon",
                    "label": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon",
                    "type": "personne",
                    "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon",
                    "poids": 3
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "sebastienchenu",
                    "label": "S\u00e9bastien Chenu",
                    "type": "personne",
                    "id": "S\u00e9bastien Chenu",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "gilbertcollard",
                    "label": "Gilbert Collard",
                    "type": "personne",
                    "id": "Gilbert Collard",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "nicolasdupont-aignan",
                    "label": "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "type": "personne",
                    "id": "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "joseevrard",
                    "label": "Jos\u00e9 Evrard",
                    "type": "personne",
                    "id": "Jos\u00e9 Evrard",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "brunogolnisch",
                    "label": "Bruno Golnisch",
                    "type": "personne",
                    "id": "Bruno Golnisch",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "jean-francoisjalkh",
                    "label": "Jean-Fran\u00e7ois Jalkh",
                    "type": "personne",
                    "id": "Jean-Fran\u00e7ois Jalkh",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "jean-marielepen",
                    "label": "Jean-Marie Le Pen",
                    "type": "personne",
                    "id": "Jean-Marie Le Pen",
                    "poids": 6
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/photo_MarineLePen.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "marinelepen",
                    "label": "Marine Le Pen",
                    "type": "personne",
                    "id": "Marine Le Pen",
                    "poids": 8
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/photo_MarionMar\u00e9chalLePen.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "marionmarechal-lepen",
                    "label": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "type": "personne",
                    "id": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "poids": 6
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "brunomegret",
                    "label": "Bruno M\u00e9gret",
                    "type": "personne",
                    "id": "Bruno M\u00e9gret",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "emmanuellemenard",
                    "label": "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "type": "personne",
                    "id": "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "robertmenard",
                    "label": "Robert M\u00e9nard",
                    "type": "personne",
                    "id": "Robert M\u00e9nard",
                    "poids": 5
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "ludovicpajot",
                    "label": "Ludovic Pajot",
                    "type": "personne",
                    "id": "Ludovic Pajot",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "florianphilippot",
                    "label": "Florian Philippot",
                    "type": "personne",
                    "id": "Florian Philippot",
                    "poids": 4
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "davidrachline",
                    "label": "David Rachline",
                    "type": "personne",
                    "id": "David Rachline",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "stephaneravier",
                    "label": "St\u00e9phane Ravier",
                    "type": "personne",
                    "id": "St\u00e9phane Ravier",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": null,
                    "shortId": "walleranddesaint-just",
                    "label": "Wallerand de Saint-Just",
                    "type": "personne",
                    "id": "Wallerand de Saint-Just",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "philippevardon",
                    "label": "Philippe Vardon",
                    "type": "personne",
                    "id": "Philippe Vardon",
                    "poids": 4
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "philippedevilliers",
                    "label": "Philippe de Villiers",
                    "type": "personne",
                    "id": "Philippe de Villiers",
                    "poids": 3
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Autres",
                    "shortId": "agenceriwal",
                    "label": "Agence Riwal",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Agence Riwal",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_BlocIdentitaire.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "blocidentitaire",
                    "label": "Bloc Identitaire",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Bloc Identitaire",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_Comit\u00e9sJeanne,AuSecours!.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "comites\u00abjeanne,ausecours!\u00bb",
                    "label": "Comit\u00e9s \u00ab Jeanne, au secours ! \u00bb",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Comit\u00e9s \u00ab Jeanne, au secours ! \u00bb",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#414141",
                    "pic": "images/vide.png",
                    "cat": "Autres",
                    "shortId": "cotelec",
                    "label": "Cotelec",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Cotelec",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_DeboutLaFrance!.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "deboutlafrance!",
                    "label": "Debout la France !",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Debout la France !",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_EuropeDesNationsEtDesLibert\u00e9s.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "europedesnationsetdeslibertes",
                    "label": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "poids": 8
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_FrontNational.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "frontnational",
                    "label": "Front National",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Front National",
                    "poids": 23
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_FrontNationalJeunesse.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "frontnationaljeunesse",
                    "label": "Front National Jeunesse",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Front National Jeunesse",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_GroupeUnionD\u00e9fense.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "groupeuniondefense",
                    "label": "Groupe Union D\u00e9fense",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Groupe Union D\u00e9fense",
                    "poids": 3
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_LigueDuSud.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "liguedusud",
                    "label": "Ligue du Sud",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Ligue du Sud",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#913773",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_LaManifPourTous.png",
                    "cat": "Int\u00e9griste",
                    "shortId": "lamanifpourtous",
                    "label": "La Manif Pour Tous",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "La Manif Pour Tous",
                    "poids": 2
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_MouvementNationalR\u00e9publicain.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "mouvementnationalrepublicain",
                    "label": "Mouvement National R\u00e9publicain",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Mouvement National R\u00e9publicain",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_MouvementPourLaFrance.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "mouvementpourlafrance",
                    "label": "Mouvement Pour la France",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Mouvement Pour la France",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_OrdreNouveau.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "ordrenouveau",
                    "label": "Ordre Nouveau",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Ordre Nouveau",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_OzTaDroite!.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "oztadroite!",
                    "label": "Oz ta droite !",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Oz ta droite !",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_PartiNationalisteFran\u00e7ais.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "partinationalistefrancais",
                    "label": "Parti Nationaliste Fran\u00e7ais",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Parti Nationaliste Fran\u00e7ais",
                    "poids": 1
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#374682",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_RassemblementBleuMarine.png",
                    "cat": "Souverainiste",
                    "shortId": "rassemblementbleumarine",
                    "label": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "poids": 7
                }
            },
            {
                "data": {
                    "couleurfiche": "#915537",
                    "haspic": 1,
                    "pic": "images/logo_Souverainet\u00e9Identit\u00e9EtLibert\u00e9s.png",
                    "cat": "Identitaire",
                    "shortId": "souverainete,identiteetlibertes",
                    "label": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "type": "mouvement",
                    "id": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "poids": 4
                }
            }
        ],
        "edges": [
            {
                "data": {
                    "source": "Agence Riwal",
                    "target": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Louis Aliot",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Vice-pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marie-Christine Arnautu",
                    "target": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marie-Christine Arnautu",
                    "target": "Jean-Marie Le Pen",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Nicolas Bay",
                    "target": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Nicolas Bay",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Nicolas Bay",
                    "target": "Bruno M\u00e9gret",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Yvan Benedetti",
                    "target": "Parti Nationaliste Fran\u00e7ais",
                    "label": "Porte-parole"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Yvan Benedetti",
                    "target": "Bruno Golnisch",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Bruno Bilde",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Bloc Identitaire",
                    "target": "Philippe Vardon",
                    "label": "Cofondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jacques Bompard",
                    "target": "Bloc Identitaire",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jacques Bompard",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Cofondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jacques Bompard",
                    "target": "Ligue du Sud",
                    "label": "Pr\u00e9sident et fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Steeve Briois",
                    "target": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Steeve Briois",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Vice-pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon",
                    "target": "Groupe Union D\u00e9fense",
                    "label": "Ancien pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon",
                    "target": "Marine Le Pen",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "S\u00e9bastien Chenu",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Comit\u00e9s \u00ab Jeanne, au secours ! \u00bb",
                    "target": "Jean-Marie Le Pen",
                    "label": "Pr\u00e9sident et fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Comit\u00e9s \u00ab Jeanne, au secours ! \u00bb",
                    "target": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "label": "Accords aux L\u00e9gislatives 2017"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Gilbert Collard",
                    "target": "La Manif Pour Tous",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Gilbert Collard",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Cotelec",
                    "target": "Jean-Marie Le Pen",
                    "label": "Cr\u00e9ateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Debout la France !",
                    "target": "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "label": "Pr\u00e9sident-fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "target": "Marine Le Pen",
                    "label": "Soutien aux Pr\u00e9sidentielles 2017"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "target": "Front National",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "target": "Jean-Fran\u00e7ois Jalkh",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "target": "Marine Le Pen",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "target": "Florian Philippot",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Europe des Nations et des Libert\u00e9s",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jos\u00e9 Evrard",
                    "target": "Front National",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Front National Jeunesse",
                    "label": "Mouvement de jeunesse affili\u00e9"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Bruno Golnisch",
                    "label": "Ancien vice-pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Jean-Fran\u00e7ois Jalkh",
                    "label": "Vice-pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Jean-Marie Le Pen",
                    "label": "Ancien pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Marine Le Pen",
                    "label": "Pr\u00e9sidente"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "label": "Ancienne membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "label": "D\u00e9put\u00e9e soutenue"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Robert M\u00e9nard",
                    "label": "Soutien"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Ordre Nouveau",
                    "label": "Organisation fondatrice"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Ludovic Pajot",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Florian Philippot",
                    "label": "Vice-pr\u00e9sident"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "David Rachline",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "St\u00e9phane Ravier",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Wallerand de Saint-Just",
                    "label": "Tr\u00e9sorier national"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "label": "Ancien alli\u00e9"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Front National",
                    "target": "Philippe Vardon",
                    "label": "Membre"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Groupe Union D\u00e9fense",
                    "target": "Wallerand de Saint-Just",
                    "label": "Ancien participant"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Groupe Union D\u00e9fense",
                    "target": "Philippe Vardon",
                    "label": "Cofondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jean-Marie Le Pen",
                    "target": "Marine Le Pen",
                    "label": "P\u00e8re et fille"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Jean-Marie Le Pen",
                    "target": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "label": "Grand-p\u00e8re et petite-fille"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marine Le Pen",
                    "target": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "label": "Tante et ni\u00e8ce"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marine Le Pen",
                    "target": "Florian Philippot",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marine Le Pen",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": "Pr\u00e9sidente"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Ligue du Sud",
                    "target": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "label": "Accord \u00e9lectoral lors des l\u00e9gislatives 2017"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "La Manif Pour Tous",
                    "target": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "target": "Philippe Vardon",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen",
                    "target": "Philippe de Villiers",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Bruno M\u00e9gret",
                    "target": "Mouvement National R\u00e9publicain",
                    "label": "Fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Robert M\u00e9nard",
                    "target": "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "label": "Mari\u00e9s"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Robert M\u00e9nard",
                    "target": "Oz ta droite !",
                    "label": "Fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Robert M\u00e9nard",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": "Soutien"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Robert M\u00e9nard",
                    "target": "Philippe de Villiers",
                    "label": ""
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Mouvement Pour la France",
                    "target": "Philippe de Villiers",
                    "label": "Pr\u00e9sident et fondateur"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Florian Philippot",
                    "target": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "label": "Porte-parole"
                }
            },
            {
                "data": {
                    "source": "Rassemblement Bleu Marine",
                    "target": "Souverainet\u00e9, identit\u00e9 et libert\u00e9s",
                    "label": "Ancien membre"
                }
            }
        ]
    }
}